import { Question } from "./Question";

export const questions: Question[] = [
    {
        question: 'Qual Região do Brasil está localizado o Espirito santo ?',
        options: [
            'Norte',
            'Nordeste',
            'centroeste',
            'suldeste'
        ],
        answer: 3
    },
    {
        question: 'Qual país não é considerado da América latina ?',
        options: [
            'Colombia',
            'Equador',
            'Honduras',
            'Brasil'

        ],
        answer: 2

    },
    {
        question: 'Qual o maior rio em extensão territorial do mundo  ?',
        options: [
            'Rio Amazonas',
            'Rio missisipi',
            'Rio nilo',
            'Rio Yangtze'

        ],
        answer: 2

    },
    {
        question: 'Em qual continente fica localizada a República Tcheca ?',
        options: [
            'Oceania',
            'Europa',
            'África',
            'America central'

        ],
        answer: 1

    },
    {
        question: 'Qual a capital do Estados Unidos ?',
        options: [
            'washington ',
            'Nova York',
            'Los Angeles',
            'Las Vegas'

        ],
        answer: 0

    },
    {
        question: 'Onde está localizado a cidade de Otawwa ?',
        options: [
            'Japão ',
            'Canadá',
            'China',
            'Russia'

        ],
        answer: 1

    },
    {
        question: 'A torre de Paris se deu inicío a construção em que ano  ?',
        options: [
            '1887 ',
            '1896',
            '1903',
            '1917'

        ],
        answer: 0


    },
    {
        question: 'Em que ano ocorreu o ataque a torre gemêas ?',
        options: [
            '15 de agosto de 2003 ',
            '6 de setembro de 1998',
            '1 de janeiro de 2004',
            '11 de setembro de 2001'

        ],
        answer: 3

    },
    {
        question: 'Qual foi o primeiro presidente do Brasil ?',
        options: [
            'Floriano Peixoto',
            'Getúlio Vargas',
            'marechal Deodoro da Fonseca',
            'Prudente de Morais'

        ],
        answer: 2

    },
    {
        question: 'Qual foi o primeiro estado do Brasil que os portuguêses chegaram ?',
        options: [
            'Maranhão',
            'Pernambuco',
            'Rio de Janeiro',
            'Bahia'

        ],
        answer: 3

    },
    

]